# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] JavaScript-библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Методология разработки программного обеспечения.
- [ ] Архитектурный паттерн, определяющий структуру и взаимодействие компонентов системы.

## Какой компонент включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты

## В каком контексте паттерн адаптер может быть полезен при программировании на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Для создания пользовательских интерфейсов
- [ ] Для работы с базами данных
- [ ] Для управления состоянием приложения
- [x] Для интеграции компонентов или библиотек с разными интерфейсами

## Какой класс требует адаптации в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс
- [x] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные классы

## Какой объект предоставляет промежуточную адаптацию между объектами с несовместимыми интерфейсами в паттерне адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [x] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные объекты

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [x] Целевой интерфейс
- [x] Адаптируемый класс
- [x] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты

## Какой паттерн решает проблему несовместимости интерфейсов объектов?
- [ ] Паттерн стратегия
- [ ] Паттерн фабричный метод
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн декоратор

## Какой язык программирования используется в контексте программирования на фронтенде с использованием React JS?
- [ ] Python
- [ ] Java
- [ ] C++
- [x] JavaScript

## Какой компонент в паттерне адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [x] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты

## Какой паттерн позволяет эффективно интегрировать компоненты или библиотеки с несовместимыми интерфейсами в проект на React JS?
- [ ] Паттерн стратегия
- [ ] Паттерн фабричный метод
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн декоратор

## Какой компонент в паттерне адаптер ожидается клиентским кодом и должен быть совместимым с другим объектом?
- [x] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты

## Какой паттерн позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе?
- [x] Паттерн адаптер
- [ ] Паттерн стратегия
- [ ] Паттерн фабричный метод
- [ ] Паттерн декоратор

## Какой компонент в паттерне адаптер является классом, который имеет несовместимый интерфейс и требует адаптации?
- [ ] Целевой интерфейс
- [x] Адаптируемый класс
- [ ] Адаптер
- [ ] Все вышеперечисленные компоненты